# LATMOS
> 2019.08.04 [🚀](../../index/index.md) [despace](index.md) → [Contact](contact.md)

|[![](f/c/l/latmos_logo1t.webp)](f/c/l/latmos_logo1.webp)|<direction@latmos.ipsl.fr>, +01(802)850-28;<br> *11 Boulevard D'Alembert, 78280 Guyancourt, France*<br> <http://www.latmos.ipsl.fr> ~~ [Wiki ⎆](https://fr.wikipedia.org/wiki/Laboratoire_atmosphères,_milieux,_observations_spatiales)|
|:--|:--|
|**Business**|…|
|**Mission**|…|
|**Vision**|…|
|**Values**|…|
|**[MGMT](mgmt.md)**|…|

**Laboratoire Atmosphères, Milieux, Observations Spatiales (LATMOS)**, рус. **Лаборатория атмосферы, сред, космических наблюдений**, он же **Институт Аэрофизики Франции** — французская научно‑исследовательская лаборатория в области изучения физико‑химических процессов в атмосфере Земли, изучения планет и малых тел Солнечной системы (атмосфера, поверхность) и физики гелиосферы, в экзосфере планет, и плазмы в солнечной системе.

LATMOS была создана в начале 2009 года группировка Аэрономии Service (SA) с частью Центра изучения земной и планетарных сред (СЕТР) и расположенных в Парижском регионе. LATMOS является совместным исследовательским подразделением (UMR 8190) под руководством CNRS, в Университете Versailles‑Saint‑Quentin‑ан‑Ивелин (UVSQ) и Пьера и Марии Кюри. Она является частью обсерватории наук о Вселенной UVSQ и Лапласа института Пьер‑Симон (IPSL).



## The End

end of file
